大標：一桿稱仔

中標：賴和

鎮南威麗村裡，住的人家，大都是勤儉、耐苦、平和、順從的農民。村中除了包辦官業的幾家勢豪，從事公職的幾家下級官吏，其餘都是窮苦的占多數。

村中，秦得參的一家，尤其是窮困得慘痛，當他生下的時候，他父親早就死了。他在世，雖曾得幾畝田地耕作，他死了後，只剩下可憐的妻兒。鄰右看她母子倆的孤苦，多為之傷心。有些上了年紀的人，就替他們設法，因為餓死已經不是小事了。結局因鄰人的做媒，他母親就招贅一個夫婿進來，他的後父不太能體恤這個前夫的兒子，而且把他母親亦只視作一種機器，所以得參，不僅不能得到幸福，又多挨些打罵，他母親因此和後夫就不十分和睦。

第三層小標

幸他母親，耐勞苦，會打算，自己織草鞋、畜雞鴨、養豬，辛辛苦苦，始能度那近於似人的生活。好容易，到得參九歲的那一年，他母親就遣他，去替人家看牛、做長工。這時候，他後夫已不大顧到家內，雖然他們母子倆，自己的勞力，經已可免凍餒的威脅。

第四層小標

得參十六歲的時候，他母親教他辭去了長工，回家裡來，想租幾畝田耕作，可是這時候，租田就不容易了。因為製糖會社，糖的利益大，雖農民們受過會社刻虧、剝奪，不願意種蔗，會社就加「租聲」向業主爭，業主們若自己有利益，那管到農民的痛苦，田地就多被會社租去了。若做會社的勞工呢，有同牛馬一樣，他母親又不肯，只在家裡，等著做些散工。因他的氣力大，做事勤敏，就每天有人喚他工作，比較他做長工的時候，勞力輕省，得錢又多。又得他母親的刻儉，漸積下些錢來。到得參十八歲的時候，他母親為得參娶妻。就在村中，娶了一個種田的女兒。幸得過門以後，和得參還協力到田裡工作，他一家生計，暫不覺得困難。得參的母親，在他二十一歲那一年，得了一個男孫子，不久後，就過世了。

第五層小標

引言：翌年，他又生下一女孩子。家裡頭因失去了母親，須他妻子自己照管，並且有了兒子的拖累，不能和他出外工作，進款就減少一半，所以得參自己不能不加倍工作，這樣辛苦著，過有四年，他的身體，就因過勞，患著瘧疾，病了四五天，才診過一次西醫，花去兩塊多錢，雖則輕快些，腳手尚覺乏力，在這煩忙的時候，而又是勤勉的得參，就不敢閒在家裡，亦即耐苦到田裡去。到晚上回家，就覺得有點不好過，睡到夜半，寒熱再發起來，翌天也不能離床，這回他不敢再請西醫診治了。他心裡想，三天的工作，還不夠吃一服藥，那得那麼些錢花？但亦不能放他病著，就煎些不用錢的青草，或不多花錢的漢藥服食。雖未全部無效，總隔兩三天，發一回寒熱，經過有好幾個月，才不再發作。

第六層小標

文字處理

這部分針對書籍內文的樣式進行說明。

・字體

字體預設使用「明體」顯示，若段落以及個別文字需要更改文字，可套用以下語法：

黑體為class="gfont"

楷體為class="kfont"，但是否能顯示，得依閱讀程式是否內建

明體為class="mfont"

・文字尺寸

文字尺寸以閱讀程式預設字級為主，針對不同段落、標題，可使用預設的CSS進行調整。

調整方式分為「以百分比指定」和「以預設字級字數指定」。

以百分比指定，將依照元素字級為基準變化，例如標題預設為2em，套用font-050per，即為1em。

可使用以下CSS於HTML元素：

這一段使用font-050per，文字為元素字級的50%

這一段使用font-060per，文字為元素字級的60%

這一段使用font-070per，文字為元素字級的70%

這一段使用font-075per，文字為元素字級的75%

這一段使用font-080per，文字為元素字級的80%

這一段使用font-085per，文字為元素字級的85%

這一段使用font-090per，文字為元素字級的90%

這一段使用font-100per，文字為元素字級

這一段使用font-110per，文字為元素字級的110%

這一段使用font-115per，文字為元素字級的115%

這一段使用font-120per，文字為元素字級的120%

這一段使用font-130per，文字為元素字級的130%

這一段使用font-140per，文字為元素字級的140%

這一段使用font-150per，文字為元素字級的150%

這一段使用font-160per，文字為元素字級的160%

這一段使用font-170per，文字為元素字級的170%

這一段使用font-180per，文字為元素字級的180%

這一段使用font-190per，文字為元素字級的190%

這一段使用font-200per，文字為元素字級的200%

這一段使用font-250per，文字為元素字級的250%

這一段使用font-300per，文字為元素字級的300%

以預設字級字數指定，將以預設字級為基準變化，不受元素字級影響。

可使用以下CSS於HTML元素：

這一段使用font-0em50，文字為0.5預設字級大小

這一段使用font-0em60，文字為0.6預設字級大小

這一段使用font-0em70，文字為0.7預設字級大小

這一段使用font-0em75，文字為0.75預設字級大小

這一段使用font-0em80，文字為0.8預設字級大小

這一段使用font-0em85，文字為0.85預設字級大小

這一段使用font-0em90，文字為0.9預設字級大小

這一段使用font-1em，文字為預設字級大小

這一段使用font-1em10，文字為1.1預設字級大小

這一段使用font-1em15，文字為1.15預設字級大小

這一段使用font-1em20，文字為1.2預設字級大小

這一段使用font-1em30，文字為1.3預設字級大小

這一段使用font-1em40，文字為1.4預設字級大小

這一段使用font-1em50，文字為1.5預設字級大小

這一段使用font-1em60，文字為1.6預設字級大小

這一段使用font-1em70，文字為1.7預設字級大小

這一段使用font-1em80，文字為1.8預設字級大小

這一段使用font-1em90，文字為1.9預設字級大小

這一段使用font-2em，文字為2預設字級大小

這一段使用font-2em50，文字為2.5預設字級大小

這一段使用font-3em，文字為3預設字級大小

・粗、斜體字

。粗體字

可使用HTML的<b>與<strong>標籤標註粗體字，也可使用class="bold"。

在粗體字段落中，可使用class="font-weight-normal"來不加粗。

。斜體字

可使用HTML的<i>標籤標註粗體字，也可使用class="italic"，但不建議套用在漢字上。

在斜體字段落中，可使用class="font-style-normal"轉正。

・上下標字

內文中的上標字（直排為偏右）可使用class="super"標註。

內文中的下標字（直排為偏左）可使用class="sub"標註。

・直排中的橫排

直排中的數字與英文，符號，如167，請使用class="tcy"標註。

需注意，最大支援到四位數，且不得套用其他樣式，如希望A+在直排文字中佔一字寬橫排，同時+為上標字，則無法正常顯示，請將A+以缺字圖片的方式處理。

・文字轉向

直排中若希望英文與數字直立，請使用全型英文數字，如ＡＢＣ１２３。

若使用半型時，可套用class="upright-1"，效果如1。

若直排文字與符號希望與橫排相同，卻轉90度時，請使用class="upright"強制調整，如α。實務上使用到的機會不多。

若直排文字與符號應轉90度，卻未轉向時，請使用class="sideways"強制調整，如＝。實務上常應用在數學符號。

・文字色彩，背景色

範本中預設有八種灰階的文字色彩，以及五種基本色和背景色，以及文字黑白反轉。

請注意，色彩無法在電子紙閱讀器上呈現，且文字顏色太淡也可能難以讓讀者閱讀。

預設文字黑色class="color-black"，

背景色為黑色class="bg-black"。

文字第一階段灰色class="color-dimgray"，

背景色第一階段灰色class="bg-dimgray"。

文字第二階段灰色class="color-gray"，

背景色第二階段灰色class="bg-gray"。

文字第三階段灰色class="color-darkgray"，

背景色第三階段灰色class="bg-darkgray"。

文字第四階段灰色class="color-silver"，

背景色第四階段灰色class="color-silver"。

文字第五階段灰色class="color-gainsboro"，

背景色第五階段灰色class="color-gainsboro"。

文字白色class="color-white"，

背景色為白色class="bg-white"。

文字紅色class="color-red"，

背景色為紅色class="bg-red"。

文字藍色class="color-blue"，

背景色為藍色class="bg-blue"。

文字黃色class="color-cyan"，

背景色為黃色class="bg-cyan"。

文字桃紅色class="color-magenta"，

背景色為桃紅色class="bg-magenta"。

文字橘紅色class="color-orangered"，

背景色為橘紅色class="bg-orangered"。

文字為白色，背景為黑色class="inverse"，

・刪除線

若要顯示刪除線，請使用class="line-through"

・底線

底線可以使用<u>元素或者class="em-line"來標註，橫排時為底線，直排時為左線。

若要使用別方向的線條，可使用class="em-line-outside"，橫排時為上方線條，直排時右方線條。

・分隔線

若要加入段落中的分隔線，請直接輸入<hr/>，橫排時為水平線，直排時為垂直線，預設邊界兩側各為0.5預設字級。

・連結

若要為書中內容加入超連結，或者內頁連結，請使用<a href="網址或者內頁連結">包覆連結文字，預設顯示如連結範例。

・英文長單字與網址的斷行

若行內有網址、以及長單字時，可使用class="word-break-break-all"，來強制斷行，避免齊頭尾造成的問題

這裡有一個很長的連結http://aaaaaaaaaaaaaa.bbbbbbbbbbbbbbbbbb.cccccccccccccccccc.dddddddddddddd.com。

標題與內文段落的行排列處理

「標題字級以及標題字前後的空間」，以及「預設行距及對齊方式」請於book-style.css中進行調整設計。

以外，請參考以下語法對內容進行調整設計

・對齊方式

對齊方式原則上全部預設使用CSS text-align: justify，讓所有內容齊頭尾對齊，也就是遇到預設避頭尾點的狀況時，會自動加入字距讓每一行齊頭尾對齊。若在設計上有其他考量，可以針對個別元素進行以下調整。

使用class="align-start"來對齊行頭，行尾不會自動對齊。

使用class="align-center"來置中。

使用class="align-end"來對齊行尾，用於署名等。

・行距

預設行距為1.7，也就是內文段落行與行間的間隔為0.7個預設字級，而在標題上，則是指定標題文字字級的0.7倍。

行距可使用以下語法調整倍數。

使用class=""line-height-normal"
行距為預設值。

使用class=""line-height-1em"
行距為0。

使用class=""line-height-1em50"
行距為0.5字級。

使用class=""line-height-1em75"
行距為0.75字級。

使用class=""line-height-2em"
行距為1字級。

使用class=""line-height-2em50"
行距為1.5字級。

使用class=""line-height-3em"
行距為2字級。

使用class=""line-height-3em50"
行距為2.5字級。

使用class=""line-height-4em"
行距為3字級。

使用class=""line-height-4em50"
行距為3.5字級。

使用class=""line-height-5em"
行距為4字級。

・字距

預設不加入字距，也不建議在內文加入字距，僅推薦使用於標題等具設計的元素上。

使用class="lspacing-normal"，字距為預設值

使用class="lspacing-0em"，字距為0

使用class="lspacing-0em10"，字距為0.1字級

使用class="lspacing-0em20"，字距為0.2字級

使用class="lspacing-0em25"，字距為0.25字級

使用class="lspacing-0em30"，字距為0.3字級

使用class="lspacing-0em33"，字距為0.33字級

使用class="lspacing-0em40"，字距為0.4字級

使用class="lspacing-0em50"，字距為0.5字級

使用class="lspacing-0em60"，字距為0.6字級

使用class="lspacing-0em67"，字距為0.67字級

使用class="lspacing-0em70"，字距為0.7字級

使用class="lspacing-0em75"，字距為0.75字級

使用class="lspacing-0em80"，字距為0.8字級

使用class="lspacing-0em90"，字距為0.9字級

使用class="lspacing-1em"，字距為1字級

一字級以上字距請參考CSS內設定

・行頭縮排

預設為無縮排，可使用以下語法針對段落設定行頭縮排，或者使用U+3000全型空白於行頭亦可。

使用class="indent-0em"，
行頭不縮排

使用class="indent-1em"，
行頭縮排一字

使用class="indent-2em"，
行頭縮排二字

使用class="indent-3em"，
行頭縮排三字

使用class="indent-4em"，
行頭縮排四字

使用class="indent-5em"，
行頭縮排五字

使用class="indent-6em"，
行頭縮排六字

使用class="indent-7em"，
行頭縮排七字

使用class="indent-8em"，
行頭縮排八字

使用class="indent-9em"，
行頭縮排九字

使用class="indent-10em"，
行頭縮排十字

・行頭凸排

應用於對話、劇本等，需要凸排的狀況，可使用以下語法調整，應用於橫排與直排

使用class="h-indent-0em"，
行頭不凸排

使用class="h-indent-1em"，
行頭凸排一字

使用class="h-indent-2em"，
行頭凸排二字

使用class="h-indent-3em"，
行頭凸排三字

使用class="h-indent-4em"，
行頭凸排四字

使用class="h-indent-5em"，
行頭凸排五字

使用class="h-indent-6em"，
行頭凸排六字

使用class="h-indent-7em"，
行頭凸排七字

使用class="h-indent-8em"，
行頭凸排八字

使用class="h-indent-9em"，
行頭凸排九字

使用class="h-indent-10em"，
行頭凸排十字

・段落縮排

當段落於行頭處整段縮排時，可使用以下語法，適用於直排與橫排。

若是書中經常出現的樣式，如引言等，建議修改book-style.css中的blockquote樣式進行調整。

使用class="start-0em"，
段落不縮排

使用class="start-0em25"，
段落縮排0.25字級

使用class="start-0em50"，
段落縮排0.5字級

使用class="start-0em75"，
段落縮排0.75字級

使用class="start-1em"，
段落縮排一字級

使用class="start-1em25"，
段落縮排1.25字級

使用class="start-1em50"，
段落縮排1.50字級

使用class="start-1em75"，
段落縮排1.75字級

使用class="start-2em"，
段落縮排二字級

使用class="start-2em50"，
段落縮排2.5字級

使用class="start-3em"，
段落縮排三字級

使用class="start-4em"，
段落縮排四字級

使用class="start-5em"，
段落縮排五字級

使用class="start-6em"，
段落縮排六字級

使用class="start-7em"，
段落縮排七字級

使用class="start-8em"，
段落縮排八字級

使用class="start-9em"，
段落縮排九字級

使用class="start-10em"，
段落縮排十字級

・段落提排

當段落於行尾處整段提排時，可使用以下語法，適用於直排與橫排。

若是書中經常出現的樣式，如引言等，建議修改book-style.css中的blockquote樣式進行調整。

為展示顯示效果，以下段落也套用了使用class="align-end"對齊行尾。

使用class="end-0em"，
段落不提排

使用class="end-0em25"，
段落提排0.25字級

使用class="end-0em50"，
段落提排0.5字級

使用class="end-0em75"，
段落提排0.75字級

使用class="end-1em"，
段落提排一字級

使用class="end-1em25"，
段落提排1.25字級

使用class="end-1em50"，
段落提排1.50字級

使用class="end-1em75"，
段落提排1.75字級

使用class="end-2em"，
段落提排二字級

使用class="end-2em50"，
段落提排2.5字級

使用class="end-3em"，
段落提排三字級

使用class="end-4em"，
段落提排四字級

使用class="end-5em"，
段落提排五字級

使用class="end-6em"，
段落提排六字級

使用class="end-7em"，
段落提排七字級

使用class="end-8em"，
段落提排八字級

使用class="end-9em"，
段落提排九字級

使用class="end-10em"，
段落提排十字級

區塊元素的排列

・區塊（Box）種類

區塊的種類分為inline, inline-block, block三種，指定方式如下：

使用class="display-inline"指定為inline元素

這是區塊內容

使用class="display-inline-block"指定為inline-block元素

這是區塊內容

使用class="display-block"指定為block元素

這是區塊內容

・區塊的對齊方式

對齊區塊元素可使用以下語法，分為絕對方向與邏輯方向。

。邏輯方向

不因直橫排而有所改變。

使用class="block-align-start"對齊行頭

使用class="block-align-center"齊中

使用class="block-align-end"對齊行尾

。絕對方向

左右僅能應用於橫排，上下僅能應用於直排。

使用class="block-align-top"對齊上方

使用class="block-align-center"齊中

使用class="block-align-bottom"對齊下方

・Inline元素的對齊方式

Inline行內元素與前後文字對齊可按照基準線作出調整，如以下語法：

使用class="valign-baseline"對齊基線，如：

字

對齊。

使用class="valign-sub"對齊sub基線，如：

字

對齊。

使用class="valign-super"對齊super基線，如：

字

對齊。

使用class="valign-top"對齊top基線，如：

字

對齊。

使用class="valign-text-top"對齊文字上緣，如：

字

對齊。

使用class="valign-text-middle"對齊正中，如：

字

對齊。

使用class="valign-text-bottome"對齊bottom基線，如：

字

對齊。

使用class="valign-text-bottom"對齊文字下緣，如：

字

對齊。

・框線

若要為元素加上外框線，可使用以下四種語法直接套用到四邊。

實心線請使用class="k-solid"。

點線請使用class="k-dotted"。

雙重線請使用class="k-double"。

虛線請使用class="k-dashed"。

同時預設四種灰階的實心線

黑色實心線請使用class="k-solid-black"。

灰色實心線請使用class="k-solid-gray"。

銀色實心線請使用class="k-solid-silver"。

白色實心線請使用class="k-solid-white"。

其他預設框線語法如class="k-solid-top"，有四種線種：

k-solid：實心線
k-dotted：點線
k-double：雙重線
k-dashed：虛線

方向則有六種

-top：上方
-right：右側
-bottom：下方
-left：左側
-topbottom：上下
-rightleft：左右

線寬則可使用class="k-0px"

k-0px：寬度為0
k-1px：寬度為1
中間不列舉
k-8px：寬度為8
k-thin：寬度為預設細
k-medium：寬度為預設適中
k-thick：寬度為預設粗

顏色灰階則可使用class="k-black"

k-black：黑色
k-dimgray：第一階灰
k-gray：第二階灰
k-darkgray：第三階灰
k-silver：第四階灰
k-gainsboro：第五階灰
k-white：白色
k-red：紅色
k-blue：藍色
k-cyan：黃色
k-magenta：桃紅色
k-orangered：橘紅色

・尺寸

針對區塊元素，可指定寬與高。可以對應在圖片以及文字元素上頭。

但請注意，若同時指定寬與高，可能會有文字無法完整顯示的狀況。

。高度

高度可以使用佔螢幕尺寸的百分比，以及以文字數指定兩種方式。

使用高度百分比會有無法顯示的狀況發生，請多加注意

使用class="height-010per"指定區塊高度

使用class="height-020per"指定區塊高度

使用class="height-025per"指定區塊高度

使用class="height-030per"指定區塊高度

使用class="height-033per"指定區塊高度

使用class="height-040per"指定區塊高度

使用class="height-050per"指定區塊高度

使用class="height-060per"指定區塊高度

使用class="height-067per"指定區塊高度

使用class="height-070per"指定區塊高度

使用class="height-075per"指定區塊高度

使用class="height-080per"指定區塊高度

使用class="height-090per"指定區塊高度

使用class="height-100per"指定區塊高度

使用class="height-0em25"指定區塊高度為0.25個字級

使用class="height-0em50"指定區塊高度為0.5個字級

使用class="height-0em75"指定區塊高度為0.75個字級

使用class="height-1em"指定區塊高度為1個字級

使用class="height-1em25"指定區塊高度為1.25個字級

使用class="height-1em50"指定區塊高度為1.50個字級

使用class="height-1em75"指定區塊高度為1.75個字級

使用class="height-2em"指定區塊高度為2個字級

使用class="height-2em50"指定區塊高度為2.5個字級

使用class="height-3em"指定區塊高度為3個字級

使用class="height-4em"指定區塊高度為3個字級

使用class="height-5em"指定區塊高度為3個字級

使用class="height-5em25"指定區塊高度為5.25個字級

使用class="height-6em"指定區塊高度為3個字級

使用class="height-7em"指定區塊高度為3個字級

使用class="height-8em"指定區塊高度為3個字級

使用class="height-8em75"指定區塊高度為8.75個字級

使用class="height-9em"指定區塊高度為9個字級

使用class="height-10em"指定區塊高度為10個字級

使用class="height-11em"指定區塊高度為11個字級

使用class="height-12em"指定區塊高度為12個字級

使用class="height-13em"指定區塊高度為13個字級

使用class="height-14em"指定區塊高度為14個字級

使用class="height-15em"指定區塊高度為15個字級

使用class="height-20em"指定區塊高度為20個字級

使用class="height-30em"指定區塊高度為30個字級

使用class="height-40em"指定區塊高度為40個字級

。寬度

寬度可以使用佔螢幕尺寸的百分比，以及以文字數指定兩種方式。

數值與高度相同，不再重複列舉。

使用class="width-050per"指定區塊寬度

使用class="width-5em"指定區塊寬度為5個字級

另在高度與寬度，使用百分比指定時，可設定以字級為單位的最大值；使用文字數指定時，可設定以百分比的最大值。

也請注意，使用高度指定百分比可能不會正常運作。

使用class="max-height-030per"讓設定高度為20個字級的區塊，高度不超過螢幕的30%。

使用class="max-height-10em"讓設定高度為50%的區塊，高度不超過10個字級。

使用class="max-width-030per"讓設定寬度為20個字級的區塊，寬度不超過螢幕的30%。

使用class="max-width-10em"讓設定寬度為50%的區塊，寬度不超過15個字級。

也可同時指定最大尺寸的寬高，如：

使用class="max-size-030per"設定寬高不能超過螢幕的30%

使用class="max-size-10em"設定寬高不能超過10個字級

・邊界（margin)

對於圖片以及文字區塊，可以指定邊界所佔空間。

請注意，對於文字區塊，請不要同時指定縮排、凸排、提排在同樣的元素上，會產生優先順序問題。

這裡不一一列舉，請參考style-standard.css裡的數值。

使用class="m-0"讓邊界為0。

使用class="m-005per"讓邊界為螢幕寬高的5%。

使用class="m-010per"讓邊界為螢幕寬高的10%。

使用class="m-0em50"讓邊界為0.5字級。

使用class="m-1em50"讓邊界為1字級。

同樣可以指定絕對單一方向的邊界：

使用class="m-top-010per"讓上方邊界為螢幕高的10%。

使用class="m-bottom-010per"讓下方邊界為螢幕高的10%。

使用class="m-left-010per"讓左方邊界為螢幕寬的10%。

使用class="m-right-010per"讓右方邊界為螢幕寬的10%。

使用class="m-top-1em"讓上方邊界為1字級。

使用class="m-bottom-1em"讓下方邊界為1字級。

使用class="m-left-1em"讓左方邊界為1字級。

使用class="m-right-1em"讓右方邊界為1字級。

・內邊界（Padding）

對於圖片以及文字區塊，可以指定內邊界空間。

這裡不一一列舉，請參考style-standard.css裡的數值。

使用class="p-0"讓內邊界為0。

內容

使用class="p-005per"讓內邊界為螢幕寬高的5%。

內容

使用class="p-010per"讓內邊界為螢幕寬高的10%。

內容

使用class="p-0em50"讓內邊界為0.5字級。

內容

使用class="p-1em"讓內邊界為1字級。

內容

同樣可以指定絕對單一方向的內邊界：

使用class="p-top-010per"讓上方內邊界為螢幕高的10%。

內容

使用class="p-bottom-010per"讓下方內邊界為螢幕高的10%。

內容

使用class="p-left-010per"讓左方內邊界為螢幕寬的10%。

內容

使用class="p-right-010per"讓右方內邊界為螢幕寬的10%。

內容

使用class="p-top-1em"讓上方內邊界為1字級。

內容

使用class="p-bottom-1em"讓下方內邊界為1字級。

內容

使用class="p-left-1em"讓左方內邊界為1字級。

內容

使用class="p-right-1em"讓右方內邊界為1字級。

內容